「中国新冠病毒」 林書豪 : 種族歧視

武漢肺炎擴及全球（COVID-19），多國疫情嚴峻，美國共和黨議員麥卡錫（Kevin McCarthy）日前在社群媒體推特上發文稱是中國新冠肺炎，讓台裔籃球好手林書豪不滿，他認為這是種族歧視。

麥卡錫是在美國時間3月10日發文分享一個疫情網站，「所有你需要知道關於中國新型冠狀病毒的訊息，都可在這找到，這網站定期更新。」

林書豪在推特上分享這則貼文並寫著，「在危機時刻，我們希望領導者能根據事實來發言，團結一致而不是製造分裂。這是種族歧視的言論，令人失望，這用詞顯得無知。全世界都有對抗病毒的英雄，請不要同時宣揚種族主義。」

但國外網友們不認同林書豪這番言論，「種族歧視？這病毒起源於中國，那西尼羅河病毒（West Nile Virus）也是嗎？」、「這不是種族歧視」、「德國麻疹、西班牙流感（1918年流感大流行）呢？」、「以病毒的中心來命名並不是種族歧視」。

In times of crisis we want our leaders to inform with facts and unify, rather than divide. The comment is racist and disappointing...your defense of the word usage is ignorant. There are heroes globally fighting the virus, pls dont simultaneously promote the sickness of racism
— Jeremy Lin （@JLin7） March 11, 2020

DNA 問題

學人奶共，練好啲波先啦廢柴

這是事實
China Virus is Fact

為左人民幣 就算浸得幾耐洋水 學識幾高都可以奶共奶得好盡 完美展現人性既醜惡

留名等睇佢中武肺

唔係去左cba 咩？

北京禾奶啦

係CBA問題多啲

哈佛畢業？

係咪cba迫佢咁講
份糧包埋

RMB問題

中國CBA要求外援歸隊，否則終身禁賽，林書豪：我不騙你們，我感到害怕！

叫你中國林輸豪又歧視你咩